NBA韋迪 po「中國」 內地網民：曲線撐勒邦占士

NBA球隊侯斯頓火箭總經理莫利（Daryl Morey）早前因在Twitter上發表撐港言論，掀起一連串風波，事件本來已稍為緩和，湖人「大帝」勒邦占士（LeBron James）昨日批評莫利「對事件不夠了解，言論傷害很多人」，內地網民普遍贊同，可是卻挑起美國及香港網民不滿。由於NBA球星的一舉一動均備受關注，剛剛退休的熱火傳奇球星、有「閃電俠」之稱的韋迪（Dwyane Wade）卻在這個關鍵時刻，上載一張他身穿簡體字「中國」印花的外套，內地網民解讀他的舉動是表態支持中國，曲線力撐勒邦占士。

韋迪15日上傳相關照片到Instagram動態（story），照片中可見他身穿一件簡體字「中國」印花的運動外套，身旁站着演員妻子Gabrielle Union，他們一同對着鏡子扮cool，寫着「LATE NIGHT SHENANIGANS!!（深夜惡作劇）」。Instagram動態只會顯示24小時，目前韋迪的相關Instagram動態已經消失。

風頭火勢穿上這件運動外套特別惹人關注，有內地網民認為韋迪的舉動，代表他支持中國，「這才是真正力挺中國球迷的表現，韋德（韋迪）、威少（韋斯卜克；Russell Westbrook）中國球迷會記住你們」、「又得被美國噴子罵死」。

不過，也有人指出韋迪是中國時裝品牌「李寧」的代言人，穿着李寧的出品不足為奇，「因為他是李寧的代言人，李寧很多衣服胸前都有中國和中國李寧」、「韋德穿了不代表多好，韋德不穿也不代表不好。理智看，更多是一場生意而已。舉個極端例子，中國乒乓球聯賽世界知名，然後張繼科代言了一個美國品牌，中國和美國發生矛盾，然後張繼科穿了件印有美國字樣的衣服拍了個照。這樣你怎麼看。」

翻查李寧的官方網站，韋迪在照片中穿的外套，是2019年的新款，曾在巴黎時裝周亮相，售價799元人民幣（約883港元）。李寧的官網亦可見，韋迪的冬季時裝即將上市，從廣告可見，相關衞衣胸前有韋迪的名字，預料將有羽絨款式登場。

李寧去年為韋迪推出冠名鞋款「李寧韋德之道全城7」，曾轟動一時；韋迪亦曾穿着這雙鞋落場獻技。

韋迪、勒邦占士、保殊（Chris Bosh）昔日一同效力邁亞密熱火，組成「三巨頭」，連奪2年NBA的冠軍指環。

香蕉船兄弟都係垃圾

IG “bye bye starbucks” challenge

幫手推啦各位，和理非出嚟啦。

冬季服裝準備發售
明白了

国中

有cba打了

垃圾

又要燒波衫

Anthony Cp3

李寧係香港我真係未見過有人會著.....真係柒到

狗改不了吃屎
永遠唔會唔記得呢幾隻賤畜當年笑司機扮病打final副嘴臉

中國人囉

PUhs